[2018DSE] PolyU 放射學Radiography (JS3612) 討論區

今日DSE放榜啦
想讀JS3612 Radiography 放射學，以下有小小Q&A比你地睇番
____________________________________________________________________

Q:放射學會讀啲咩?

A:其實我地就主要分兩條Stream嘅,分別係MI同RT。
醫療影像 Medical Imaging (MI) :
MI就係利用唔同嘅儀器提供醫療影像俾醫生睇，例如X-ray、磁力共振(MRI)、電腦掃描(CT scan)、超聲波(Ultrasound)等唔同嘅技術
放射治療 Radiation Therapy (RT):
RT就係會利用高能量嘅輻射線治療病人，通常係啲癌症病人
我地Year 2 Sem 2先會正式分Stream嘅，所以之前有充足嘅時間比大家諗。
____________________________________________________________________

Q:點先知自己夠唔夠分入?

A:放射學呢一科係計weighted score嘅,
姐係將每科的分數用唔同嘅weighting乘大。
而計法係Best 5

2015-16: 28.8 (Any Best 5 Subjects)
2016-17: 28.2 (Any Best 5 Subjects)
2017-18: 28.3 (Any Best 5 Subjects)

上年 (2017-18) 嘅average係28.3，年年都有少少出入，詳情可以參考返呢度嘅數據

Weighted score 計法:
Eng / Maths / M1 / M2 / Phy / Chem / Bio / Combined Science: x10
中文/ 通識: x7
其他Electives: x5

呢到有兩個例子:

同學1:
中文3 = 3x7 = 21
英文3 = 3x10 = 30
數學5** = 7x10 = 70
通識3 = 3x7 = 21
M2 5* = 6x10 = 60
Phy 5 = 5x10 = 50
Bio 5 = 5x10 = 50
Chem 5 = 5x10 = 50

之後嘅weighted score 就用best 5 黎計
即係= 70+60+50+50+50 = 280

同學2:
中文3 = 3x7 = 21
英文3 = 3x10 = 30
數學5** = 7x10 = 70
通識3 = 3x7 = 21
M2 5* = 6x10 = 60
Phy 5 = 5x10 = 50
Geog 5 = 5x5 = 25
Econ 5 = 5x5 = 25

所以呢位同學weighted score = 70+60+50+30+25=235

呢兩個同學的Best 5 都係 28分,但係各自的weighted score就差好多喇。
所以食中weighted的話 best5 26都入到。反而食唔中weighting 的話 best 5 28都未必入到。
____________________________________________________________________
Q: 咁呢科要幾多分先入到?

A: 上年(2017年) 嘅 lower quartile係 260左右, 而mean就係280左右,如果你weighted score有 270左右其實就穩入架喇。
如果大家唔識計weighted score嘅話可以係下面留言等我地幫你計架！
____________________________________________________________________
Q: 有無interview? interview重唔重要?
有interview同埋會係放榜之後先進行,記得勤力d check email喇!
收唔到interview唔洗驚,我地每年有8成以上嘅人都無interview架。
如果你嘅weighted score喺marginal位又擺Band A嘅同學先會收到interview!
個interview會以個人面試或小組面試及小組討論進行，要用英文㗎🤠

至於interview重唔重要?
其實有人話無乜用嘅,不過我地覺得既然有interview嘅話就最好表現得正正常常啦!
____________________________________________________________________

Q:呢科有無飽和危機?

A:網上有好多傳聞都話放射學就黎飽和, 但大家唔好盡信啊!
我地問左師兄姐, 佢地都話幾年後開始有退休潮! 所以大家可以放心揀黎讀
仲有, 女仔嘅話係相對上易少少搵工架!
____________________________________________________________________

最後, 希望大家想入放射學嘅同學仔都順利入到啦!
如果大家有咩問題可以係下面留言問我地!

346(5)5555 phy chem geog

入唔入到?

rd 多仔jeng

女入RD係咪實出到pool

中文 = 3x7 = 21
英文 = 4x10 =40
數學 = 6x10 =60
M1/M2 = 5x10 =50
Phy = 5x10 =50
Chem = 5x10 =50
Geog = 5x5 =25
你嘅weighted score係 60+50+50+50+40 = 250,
差lower quartile 10分,我諗就有d風險喇
可以試下放A1 搏下嘅!

男仔讀Rd真係慘過食屎

冇錯 唔會爆煲嘅

55566655（bio, bafs, chem, m1)入唔入到

屌你老母
啲仔轉撚晒做基啦
RD男女比例其實係1:1
因為現實出到醫院有太撚把patient care assistant 同文員姐姐 nurse

中文 = 5x7 = 35
英文 = 5x10 =50
數學 = 5x10 =50
LS = 6x7=42
M1/M2 = 5x10 =50
bio = 6x10 =60
Chem = 5x10 =50
bafs = 6x5 =30

weighted score= 50+50+50+50+60= 260

身邊好多人都260分,所以我覺得你好大機會入到!

自細就想入rd

456(4)5 565 (Bio Chem Geog) 清 你覺得穩唔穩

英文+數學+bio+chem + m2 = 260
你可以放A1啊,應該無咩問題
A3放番科穩陣嘅就OK

唔該曬清 而家個分埋土其他寶都搏唔過

樓豬是咪準左無仔生

Hello lamlam

rd有冇靚女

屌你女都冇件 入左等搞機

唔係讀rd 但見到rd啲女都好高質

靚唔靚女見人見智啦

邊間醫院啲師兄者點你地呀

上年最低收到幾多?

睇下隔離po ot幾多人

依科鳩科唔駛吹奏啦

5547564 bio歷史中史
係咪無咩機會

係女就大機會d

男仔係咪搵唔到工

正正常常 唔好太臭格on 9 都冇問題掛
利申：冇J

無錯

有冇出緊place 嘅手足悶到瀨屎 我鳩坐左一個鐘零三個字啦

我個fd五科5**咁入去 原來佢高咁多分

計埋weighting 25x 有無機會？
但就咁睇best5差好多分

其實聽講都係260分,
不過上年有一堆都係260分入黎,所以 lowest同lower quartile都係260左右

weighted 50+50+49+40+35= 224啊
我諗就低d機會喇

有機會架, 放A1搏下啦!

退休潮已經開始，新入讀同學仔真係好彩

連登好多rd 師兄，現莊placement 都未出完可以分享d 咩

我計完分之後260 想問無填ole同slp會唔會咁啱同第d 260比之後入唔到

識好多人260分同埋無填呢D野

咁就好

重有
唔好以為女女就有着數
大撚把體力勞動嘢要做
好彩夠人手又用新機都有時要"滴"起patient擺位
唔好彩用舊機就fing 機fing都夠死自己
不過比起ot pt我相信rd性價比一定最高

rd要輪姦
otpt唔洗

幫frd問
565457 econ geog 有冇機入放射？

冇best 5 28 都要食正electives 先穩
你個Frd 完全食唔正Electives
Weight 完冇機會入

嗯, 你相信便好...

今年year1,好驚搵唔到工

邊度1:1 睇過

師兄出緊邊度？

計埋radiology department 啲nurse and PCa and officer 呀

Radiographer 都男女六四比(個別醫院除外)
有啲院係女Pher多過男添

女pher多過男pher
想知邊一間

同問 求師兄解答

Q:呢科有無飽和危機?

A:網上有好多傳聞都話放射學就黎飽和, 但大家唔好盡信啊!
我地問左師兄姐, 佢地都話幾年後開始有退休潮! 所以大家可以放心揀黎讀
仲有, 女仔嘅話係相對上易少少搵工架

lm 睇下師兄岀到黎揾到野做再算

女多過男其實有原因
因為有啲院好Prefer請女

咁到底係邊間院女多過男

師兄究竟邊間院女多過男
近幾年呢科男女比例都係 7:3 都唔知有無
(除第一年dse 1:1之外)

如果你係醒目仔，做得野既，老細絕對唔會因爲你有條J而唔請你
相反請個女番黎廢閪咁請黎托柒啊 利申我個間有一個

咁啱呀師兄 我個間都有一個牙

上年我weighted都係260分，但係到最後冇invite我去interview加入唔到rd，睇完呢個post之後真係真心唔知自己上年到底衰左D咩

出到黎其實係做咩

係x-ray診所啲姑娘？

咁得意 你dse分係點

有咩關於放射或者Poly嘅野都可以係到問

345**3 5**(PHY)5*(M2)4(BIO)
以上係我dse 2015, 16, 18的combied cert最佳成績
計出黎雖然有280,但combined cert再加上我年紀較大會有影響嗎？

感謝你

PolyU 無combine cert penalty ,
但要小心睇番到底佢會唔會計曬你考嘅次數再combine, 同埋睇幾多年

幫人擺位 照xray
幫急症病人 住院病人 專科門診病人
或者上手術室幫手用xray screening

Advance d就會做CT/MRI/Ultrasound/Mammo(只限冇jer)
NM就間間醫院唔同

今年2018仲睇唔睇2015的？orz
我係咪應該打去poly admission office問 OMG

印象中好似計但你要問清楚d

想知上年比重完260入既使唔使interview

就業四年之後咩環境

more

睇你點做姐……
返shift冇得講，上ward portable 果d，唔夠力，死都刮條友入來幫手啦

總之記住退休潮係有
但係應該唔足以fulfill你地一年~100 fg
要有就工開讀書幾叻都未必有用
最緊要placement醒醒定定 勤力啲
你唔會相信行入面既消息可以傳得幾快幾遠

咁都要落手做啫 又唔止做一個咁少
返General 又要來回跑九萬幾次

讀既野偏乜多？chem？
做野會唔會見血？覺得算唔算厭惡性工作？

出緊placement 個d 唔該主動d, 唔好等spoon feed

1982 年出第一屆polyu cert, 而家咪55 歲up，
負評個d係點？

初頭讀就phy, bio,
做就手作野

女仔就揀私家啦
咩醫療科都好 喺私家做做少好多擔擔抬抬

知唔知下年會唔會跟ot pt轉收b6?

咁梗係要落水做啦ching .

落手

3454 5*5*5(Phy, Chem, Bio)
best 5 26
雖然我best 5嗰分係好邊緣但係我best 5嗰5科全部都係x10食正哂D weighting，所以真係死得好唔抵

樓主 我weighted score得235 係咪擺a1搏都冇用

同埋想問下樓主LQ既weighted score data邊到有得搵 google唔見有 唔該

同人唔同命呀巴打
早幾年同你best 5 同 weighting 一樣分
但係有interview 入咗
依家已經開緊工

呢樣真 唔夠力咪借手囉 男女都係咁做架啦

體力勞動係會有 但不至於女仔handle唔到
啱啱返工可能唔慣嘅 但so far我見d嬌滴滴嘅女同事都冇問題

rd摺毒leave name

好多時你一入ward。
機都未fing班友己經雞飛狗走。
唔好怕魚，唔好怕麻煩。唔夠力，真係出去搵個人返來幫手。PCA又好姑娘又好。
禮禮貌貌咁問，我未試過有人reject我 。

做得慢咪做得慢。最緊要唔好做傷自己。
真架。工一份，傷左冇人可憐你。
唔好懶。真係過床，搵人幫手，除非真係返night。，唔好懶，真係落床欄，擺位昇床。

Ching 是轉了做Nurse?

渣兄好似升左one

no

夠秤未

同問

其實應該要點 主動問ce 有乜幫到手？

搶住擺位，搶唔到就幫手上落床、對id

我唔係rd 不過出place果陣比ce 話唔主動

聽講ot pt 既student training 做得好好架喎

好多RD師兄出沒

5564766 econ chem bio
入唔入到

廢john ching 做人成功未？

開下門 對下id 推下床已經好幫得手
有時見忙就唔好夾硬衝出黎淨住擺位
仲之醒醒目目 執生就ok

入到

都係嗰句 試下無所謂
不過之後要放番穩陣小小
同埋機會真係幾微

聽講fg人工去到35k 真定假

私院

係咪35k + bonus?

想問下看best 5先定看weighting先？會唔會best 5夠高就可以直接入唔洗鬥weighting？

Weighting 重要啲

請問DSE拎尼個分，放A1有冇機會入到:
中文: 3
英文: 4
數學: 5*
通識: 4
物理: 5
化學: 5
M2: 3
Weighing後230分

第一至四屆有幾多人？
係第五至六屆先開始多人

但每一年都唔會有多過八十人
加上頭五屆可能得八成人做緊pher
同埋degree前都係diaploma 架啦 都有人退休架啦 你上屆合格既人係咪全部請晒呀

咁你話好彩係邊？
叫你師兄開返啲subcom meeting minutes 比你地睇啦

我真心講句 我以前都係做pher 轉左兩次行
最深刻十年前PY出place個師兄第一句就問
點解讀得書要做pher?

自己諗下吹唔吹奏

轉左咩

問左冇人答 再問
驚血肉模糊係咪可以收皮唔使讀?
定其實唔會接觸到呢啲野?

可以收皮 因為幾常接觸

第一次轉左medical physicist
第二次就唔講喇

好奇想知點解
兩個stream既人都會經常接觸到？

Medical physics 依家係咪PhD entry requirements

MI 多 OT已經多
RT相對少好多 但有時都電到啲肉爛晒

Nope
But HA 識人好過識字
私家拎住個master已經得

我只可以講 你主動 表現出色 絕對唔會無工作
但你諗住好似五年前咁 走晒place都無事就唔好諗

你可以話無飽和 但一定唔係好境
要記住呢個行業同其他兩寶唔同
永遠個發展受限於radiologists

所以我對果句 讀得書點解要做pher 咁深體會

啱，做pher勁極都係under醫生，根本就只係聽醫生指示做野

真心咩

其實唔駛搶ge，輪流出去擺囉。
最緊要有野唔識做就問，唔好驚做錯，如果唔會錯ge，駛鬼做student咩。錯得多就識架啦。

咁如果係勁，好老實，做乜都得，的確冇必要做pher

根本個牌都係咁寫

好多RD 師兄

上OT睇住隻血淋淋既手腳做野

私院起薪高HA兩至三個point
Bonus就唔知佢地點計啦

我
3375767（phy chem m2)
機會大唔大？

幫人問

phy 5*
chem.5*
bio 5*

Math 5
M1 5
English 3

係咪入硬

巴打放心，2012既record都睇

係非office hour 1 單 ct angio 個d specialty 係私院 2000bonus

做nuclear medicine應該好啲
Placement都唔係成日上ot
捱過就得

小心被東大啲人搶飯碗

都未開到MI

佢寫得出嚟慌會呃你咩

咁即係要私家啦？
除左前兩年私家開機 有幾可請fresh grad呀

遲早啦

radio 比起其他好似外國要人多d

咁你唔夠分入mbbs可以點

呢科偏向係phy chem bio 邊方面多
無讀過phy 會唔會好辛苦
同埋讀得chur ng chur

有兩間會請fg嘅都未fill晒位

都唔關今年排jupas果班事啦

d女靚否？

根本係工種既問題，唔洗講到去入mbbs，其他allied health好似pt,speech呢啲起碼唔係下下跟醫生order做野，pt仲可以岀去自己開鋪，但pher做乜都一定under gist

其實多唔多pt出去自己開
始於要有客路. 定係private果D 比較多自己走出去

即係……
如果可以自己開request就唔under gist ?

其實我唔係好明條界線嚮邊，咁平時醫生開request, 其實可以彈form 架喎…如果唔合理。

好似portable erect abd 果d我一定彈。

即使pt可以自己開舖,最終佢地都只不過要referral from physicians.都係唔叫有自主性

就算下至ot,上至mri都係要跟醫生既preference或protocol,當你間醫院既gist係好多要求既時候，我相信你就會明我講乜

起碼refer左比你之後，個case點搞都係你負責，而pher做case都係under醫生既supervision，做乜都係跟醫生既決定

幫朋友問DSE拎尼個分，放A1有冇機會入到:
中文: 3
英文: 4
數學: 5*
通識: 4
物理: 5
化學: 5
M2: 3
Weighing後230🙇🏻

假如小明食中5科x10, 你哋唔係覺得b5 23分會入到下話……

4年之後嘅野點知

咁實遲過今年jupas果班出嚟嘅
除非好似護校咁可以讀少一年啫

嗯......
可能間間醫院唔同。其實即係你係講緊一個autonomous的問題?

你都識講allied la，注定成世都二奶命under 人

咁其實個性質本身的確係咁。
但係如果眼光放遠d。唔係淨係嚮香港做的話。
其實其他國家，呢類工個autonomy係會強d。咁當然，好少講到話真係100%自主咁去做一樣野啦。但係可以決定的野多左。
但係相對上，你自己的責任亦大左。
睇你點取捨囉。

遲一兩年姐 成個市場改變先係問題

四分一部iPhone 同四分三部有咩分別?都係唔完整
所以樓上有位巴講得好啱讀得書有d志氣都唔會揀allied health la
仲要rd係成個allied health 最少autonomy

睇你點取捨囉 。
講真，你真係讀到書，做乜春都得啦，老實講。

不過其實又講返autonomy呢味野，係睇你個行業點去爭取ge。
你依家RD做Ultrasound，某d醫院一樣都係pher draft report。純粹睇下你個行業想攞幾多責任上身。
尤其是你依家醫生越來越唔夠。其實長遠個發展來講，就算你唔想，都會越來越多責任。其實衰d講句，即係搵你笨。

咩係OT

手術室

best 5 24喎

巴打講得好，同一時間其實有好多位其實RD 係可以take up,而且醫生都想減少d workload,但上面總會因爲老土思想/唔想揹穫咪寧願故步自封，RD role咪因爲唔爭取所以永遠extend唔到。 如果話想autonomy 大d嘅，行內嘅大家係要一齊努力爭取，不過呢個係一場持久戰黎

b5 24入RD

講真，揹幾多飛，其實人各有志。
甚至乎有d 人根本連升one的責任都廢事負，升唔升都wfc.
睇餸食飯囉，真係有景願的，咪努力d升職去改變個生態囉，你話淨係打份工ge，講真，月月收你三四皮淨做general 都得架。

不過我自己認為個大環境都係會令每一個AH都行去extended role.
人地國家行呢條路，最一開始個原因，其實都係shortage of doctors, 冇計。
你依家有d醫院都行緊red dot. 係，香港發展係慢，但係都行緊。

巴打有冇個網可以睇到上年poly 用admission score收分既data

咁快啲放落A

咁快啲放落A1

而家新出嚟班intern 醫生, 唔想孭鑊, 亂咁開form, 做死人

有咩問題
師姐成日照 Sitting 扮erect

little diagnostic value, poor image quality

Operating theatre

做Port做死，大把Form落得都要出port form

MI 係咪一定要輪姦

女仔唔係相對上易少少搵工
係好撚易搵工
基本上正正常常已經爭住請
私家醫院就更加

OT室入面揸X-Ray 機嘅都一定係RT?
RT有冇pre-reg program 畀人 讀㗎？

ot 都係pher渣機的...

入到嚟會分stream
不如再了解多啲先
咁interview死硬

當年a lv 好想入

睇醫院，有d醫院OT 自己train 人渣機做ortho （唔send 相）

太過份果d，我上到去會唔照 。
試過有patient 上到去唔見人，嚮隔來食緊炸兩 。
最誇張聽過話個patient落左去買咖啡 。
呢d唔彈返佢去dept. 照都對唔住自己

直頭要打比個醫生啦

濫用poertable呢個問題真係源遠流長。
我記得好似上過報紙tim

女仔根本冇可能失業
叻少少果幾個仲可以慢慢揀去邊度做

2017/18 開始退休人數愈黎愈多

你係ward喪砌緊portable個陣
班女仔係ultrasound房輕輕鬆鬆碌緊probe

人地留低砌report果陣你又見唔到姐

有冇師兄統計下Portable 幾多時間用係等lift 上面？

DR portable 真係好撚爽

斷估起碼10-20% 時間。
所以一定係儲埋一堆先上。

Phil foden 係 lamlam?

唔係 多數係d rd女自視過高 同埋有d真係中左輻射咁樣

同感，rd女權問題好撚嚴重，女人大過天

豬西都扮晒上菜 明明成個街市賣菜又要扮洋化

Ching你係咪俾啲師姐屌過鑊勁嘢呀

師姐都好好wo 係有個rd同學仔成日睇人唔起 又扮矜貴 連去實習都嫌canteen cheap
唔明佢點生存到

個emoji咁似你嘅

Diu on99
你夠分再講啦 有志氣唔夠分有撚用咩

好大怨氣

你自己撈唔掂

開名啦

canteen cheap 無屌錯

邊間?

咪又係大家樂個集團

間間院差好遠

食過恆輝返唔到轉頭

有邊個未比人屌過

靚女

唔見得你會撈得掂喎

靚女出place直頭俾ching爭住撩計傾啦，見過唔少ching攞女student電話

其實好多都好7 都唔明點解d師兄都要撩佢地 rd真係醜女西女也是肉

下話
升左先黎見我

我意思係，做student, 有邊個未比人屌過

咪話靚女囉

真心你有西就唔會比人屌

9問： A level 收幾多？

RD 無野好 性價比高
RD I 人數對 RD II 2:1
其他 PT OT 全部 1:1 左右
護士 APN : RN ratio 更加唔好講
呢幾年大量 RD 做夠 5 年即刻升
講緊 27 28 歲POINT 18 一跳野去到 PT 25

哩樣真，仲要而家唔使讀完msc 已經有得升

屌 師兄你邊區
我畀屌到上天花板喎

咁多師兄嘅
入嚟打個招呼先

仲入嚟？等失業啦
一年出成百幾個人，退休潮可以有幾多個人? 加上，私家今年請左咁多人，請埋下年應該收皮 當然就業率比起其他行業仲算係高既

靚女就話啫 普通女點會呀

屌咩

RD 幾好呀，另類攝影姐。

唉 準備一grad就轉行
真心我份人手腳太慢 成日做On 9 嘢
阻埞之餘重要累到人
自已都睇唔過眼
轉去啲冇咁大責任嘅工好過
太大壓力

慢又無咩所謂
on9就...

RT前景呢？

RD都大壓力..? 。
最多你話做得唔夠好。但係好少話奶大大獲。
你大獲極都好少傷到patient

屌，己經知邊個

好撚大壓力係真

做special 死得人

東華真係做得掂 ？頭一堆好似真係33322 就入

當年poly都係收緊呢啲分
果啲人而家做緊你老細喇

現家一年Grad都150個

HA一年請多少個

咁唔做.....咪得囉 。
你簽perm。日日返去尻流流返工。佢吹得你脹?

編你做3年portable 先

今屆請晒

intake 110 咋喎

今年好多有offer都唔做 出私家闖

今年真心多私家

東華有50個Grad

咁又點?
編你做port，冇人叫你搏老命咁做

year 2?

校園生活悶真係好睇人 關呢科咩事
你份人係yo就yo 係毒就毒架啦
同埋summer exchange 都算exchange嘅
不過人地放假 我地要貼錢出place就真嘅
過得快唔快樂都係睇你識唔識安排時間啦

做兩星期腰痛報iod 上board 對份duty 比d 大佬睇

毒毒地嘅其實過得幾開心
唔使點social可以花啲時間學下嘢
Exchange機會係少
不過肯爭取就實有
識人 玩呀果啲又唔一定係喺自己科嘅
不過實習有時會遇到啱傾嘅師兄姐
拍拖/勁fd/上契都有見過

HA無位定唔去HA先
2回事

好多人reject HA
基本上私院請得嘅人HA唔會唔要
Reject完咪俾waiting list啲同學補上囉

HA依家太西?

私家唔係唔like fg咩？

人工低成折，又多野做，你會點揀？

長線HA會唔會好d?

btw 私家多得10% 咁小?

多3個PT,每年有BONUS

ha 做左三年先有15% wor ,一個29000 ， 一個36000 +雙糧

私家都係 perm staff， 其實冇分別。除非你整傷 px ，唔係唔會炒你。 升職就ha 大院快 d 既，細院就唔好諗升職啦。但係你ha 升左職先等於人地pher 2 頂薪

仲有花紅
最緊要workload細
話就話冇得tea
但有啲一星期返40個鐘喎
當唔tea早收工囉

私院workload 細?
有D 忙到PK

咁7k都唔係10%...

計左15% 咪32000 同36000比咪差唔多十幾%

Special係嘅
不過都好難同HA比
人地返night可能一個case都冇喎

睇錢點都係私家
不過HA定私家睇你性格啦
性格唔岩自然做得唔開心
自己出place探索下

唔關事，我手無縛雞之力，一樣做到，照落水。

我果屆MI 20%人有去過exchange
有啲屆數又挪威又英國又新加坡果啲會再多啲
RT好似仲多
其實唔係咁多人會報
但冇semester exchange又慘啲嘅
讀minor係好難
就唔到timetable係咁先
不過學嘢唔一定要minor
平時落堂/天地都有時間學好多嘢
我自己都有考下cert之類

想問下second degree經non-jupas入既情況
而家24歲 有個city非相關degree 1st 讀緊個外國neuroscience相關master 預計distinction
讀左啲course都neurimaging極有興趣 想做有關腦MRI既野(google左我都知道做mri要進修 同埋做mri都唔一定係專做腦)
想報下年招生有冇機會入到?
google返之前啲post 有人話香港degree holder non-jupas好難入 因為已經拎過政府資助
同埋我又係讀非phy chem bio degree
又有冇咩其他要考慮?
thanks

why not be a neuroscientist and let someone else worry about the scans

唉說來話長
本身就係鍾意讀書 諗住讀上去讀PHD
以我既成績同埋research experience都幾肯定有人收
本身讀大學個陣仲好有熱誠 但呢一年讀讀下master發覺係就係鐘意讀書 但對做研究就麻麻地
同埋讀讀下愈黎愈無大志 想穩穩定定咁過一世就算
做科研出路又窄 自己由唔係由細到大好標青個種
所以讀足4年完全唔係問題 讀耐啲都得
另外我屋企亦冇咩經濟負擔 所以唔擔心4年冇收入

MRI同CT冇乜所謂 但其實出到黎做有冇話focus邊一個部位?專做腦scan得唔得?

比起OT我好似鍾意睇scan多啲

我最主要擔心收唔收同埋遲出黎做野有咩影響
thanks

同上
鐘意讀書 但慢慢發覺對做研究冇乜熱誠

同埋我有啲驚佢interview問起我點解唔做research (因為都做過1年RA黎緊畢業應該又做多年RA)
唔通直接答佢發覺冇乜興趣

如果係Degree holder 去apply non-jupas scheme嘅，我可以講而家已經無呢條route啦

點解呀

聽翻黎話由前年開始，就唔會開放俾degree holder好似係因為想俾翻多d位俾回流學生。(好似係)

其實都間唔時有d second degree入呢科
所以唔會話冇機會既

都唔係睇region 睇modality多
的確有clinic可以專做mri 不過你入唔入到去做就另一個問題 同埋neuro佔overall case量可能唔多就係 呢方面唔熟答唔到你

Thanks
有冇巴打可以證實係咪好似上面咁講唔再收second degree
我直接email佢會唔會唔直接答我比啲模稜兩可既答案我

Please note that our places are government-funded places which are intended primarily for admission of school leavers or those who have not yet attained degree qualifications. Applications from those who are studying a degree programme or already possess a degree or above qualification will be considered on a case-by-case basis.

Sorry 我d料唔夠update
不過想既味試下

thanks 我都有睇到
點都會試下 但諗緊再考dse入定second degree non-jupas 點睇?
啱啱又係第個post見到人話唔收second degree...好傷心

我都係聽話唔收2nd ugc
不過等你考完dse入得嚟讀4年個市場又唔知點

幫fd問
佢收到interview email話會同admission score同分嘅人in
呢個case咁睇 interview係咪好重要？
同埋會唔會問情景題

好撚重要

有冇巴打可以推介一兩本入門書等我打打底先

你唔係nursing咩

同分就睇interview表現，仲唔重要咩

入唔到放射都可以答姐

你個fd admission score幾多？

搵間neurosciene firm好過啦

佢250

咁好好準備下啦
例如望下近期RD嘅發展，
我自己覺得有機會會問真實做野嘅情景題

想問樓主知唔知second degree既野

250都有interview ?

PolyU's First-Year-First-Degree policy，如經 Non-JUPAS入，就算在外國讀完degree，想入讀理大一般都不會獲考慮經。如同學考HKDSE，夠分嘅話可經JUPAS 入，不會理會有否之前有 degree。

幫你問左，不過建議你自己可以再去問詳細D

感謝

唉死左條心算
等埋佢封email睇下點

以前埋大幾多local second degree 咖，呢件事相當 common
幾時改左policy

你自己都唔識答啦

我當年係有問過what is radiography既

最多咪問下點解揀呢科，對呢科有咩認識，pher 係醫院個基本職責係乜，點會咁難
利申：9up，嗰時直入

我可以答到你, pm please

感謝
但應該點PM?

讀呢科移民會唔會易D

會易
但出到去好低人工(相對於當地物價)

易移民
singapore極大機會成功(S-pass)
澳洲都要人
加拿大唔sure

Tg 傾

好低係同香港比?
話晒一門專業咁都幾灰

台灣fg 42k

新台幣

新加坡計番港紙fg都係得20k左右 重要俾稅

其實E家外國仲要唔要人
睇過單報道話RT 02年HA唔收 跟住10個去英國 3個去新加坡
仲有冇呢支歌仔唱

希望大家入到A1

有無巴絲打入左黎

留個靚名先

入左 讀完駁上pt master前景會否好啲

想升職就一定要讀master

咁係咪讀翻個pt master 做pt好過rd 需求大啲同有得執葉？

pt 可以自己開檔同收case

好呀 要降番5個point咁解

HA黎講，除左rd之外，nursing pt ot mls有邊科係可以fg完5年後大機會即刻升上一級。 自己諗。有邊個department既 i位係可以多過ii 甚至 2:1 。

最緊要睇下自己鐘唔鐘意呢一科
介唔介意返shift
不過唔鐘意嘅話不如早日trans科啦
好過到時placement諗quit u/畢業諗轉行

都係既,不過落水落耐左就唔會想上水

聽過唔少人都係咁
但成世都唔使落水嘅表示理解唔到
約人又麻煩 出去上堂又麻煩

有冇人知中o幾時

兩睇啫，而家叫我放星期六日條街多人到喊岀黎，我真係寧願放閒日少d人。 個P番4點其實日頭大把時間做自己想做既野，番N 10點之前約人食完飯再番工又得。勁多日頭時間，日日好似放假咁。最重要係我4日PANO入面得 P追A果一日唔可以自然醒訓6個鐘之外，其他日子日日訓到自然醒，幾多打95工既都做唔到啦。 RT番95既係難d明落水既快樂 落水個時你會感覺到星期一至五係過得好快,上水個時星期一至五好似食屎咁慢

唔係吹噓，不過真心覺得好正

Qe插錯c眼單野之後仲咁多人吹奏

當初揀啲唔使落水嘅工都係驚成世落水會猝死
收到HA offer心諗要落水不了就reject咗
而家心郁郁想試又冇得試
不過唔止RT唔使落水嘅
MI都有少數係咁
好似幾多地方都係返shift冇night
少啲係regular返九五 5.5/6日
我真係識人返6日㗎

True
唔好再入黎啦
下個插錯洞個個就係你

加油 食多d ot囡囡

車，個pher自己太搏命姐，有啲嘢唔sure梗係死都等大夫返嚟先啦 。

翻5日半/6日 =19工咪撚做

HA都有啲返五日半啦

所以先話唔好做 如果仲係每個星期都要就快d走

真係唔好做5日半/6日
會無晒人生

點都要一星期有得抖兩日先算有work life balance

如果你係行內人就真係好悲哀，自己都唔專重自己行業

師兄你唔似行內人
如果係一定係好Senior 嘅One 又或者啱啱生左仔嘅one
個語氣完全係教仔Feel

又係你想我地唔好吹奏
我唔吹奏都俾你屌
你點先開心

Pish
想問下咁多位師兄讀完/ 緊 RT 有咩方法入返medicine
讀緊rt再自修gce 再報有冇人試過？

冇聽Helen 講書

我仲未開始讀未accept offer
有無師兄可以解答下

考過dse/其他試 第二次考好似有penality
最大機會既方法係1st hons non ju入
或者讀完第一年爆4轉（呢個好似難d 因為唔同u)

屌其實點樣分唔到閪同屎眼
唔通係青頭仔
利申 青頭加唔駛做screening

吹奏狗都撚唔做嘅8更水瑪麗大會正式開始

QM升得快呀

Qm係咪仲係咁西

一不做二不休

有冇巴絲combined cert都入到?

QM ching好靚仔

Qm都有人吹奏

qm 正呀，返工都會塞車塞死

今年係咪改左best 6唔乘m2？

係

non jupas入難唔難？
係咪要讀phy?

幫人問
Health related ug
夠prereq可以喺外國直接讀rd rt 兩年 postgraduate entry master(rd比較多)
讀完可以當地practice
但如果想返香港係咪好難
業界係咪多數請返poly/外國4年ug

巴打, 求教呢樣野
考慮用舊DSE入
想問呢個回覆係official? from RD dept or Poly?

希望quote左見到 我可留tg